**2626. – Solanum miniatum** Mert. et Koch. – Voisin du précédent et surtout du suivant. Plante annuelle de 10-60 cm, verte, plus ou moins velue, à odeur de musc ; tiges et rameaux dressés ou diffus, anguleux, scabres, tuberculeux sur les angles ; //feuilles assez petites, ovales-oblongues, plus ou moins sinuées-dentées ; //fleurs blanches, petites, en cymes ombelliformes ; pédoncules fructifères souvent plus courts que les pédicelles ; calice pubescent, à lobes ovales-subobtus ; corolle pubescente, 2-3 fois aussi longue que le calice ; //baies petites, subglobuleuses, //d'un rouge vermillon.
Lieux cultivés et décombres, surtout dans le Midi, l'Ouest et le Centre; Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juin-octobre.